
2013-03-19T16:15:0Z
ekonomi
Hazine Müsteşarlığı bugün gerçekleştirdiği iki tahvil ihalesinde 1 milyar 7 milyon TL'si ROT'a satış (rekabetçi olmayan teklif) olmak üzere toplam 3 milyar 678.5 milyon TL'lik net iç borçlanma gerçekleştirdi. Hazine Müsteşarlığı'ndan yapılan açıklamada bugün gerçekleştirilen iç borçlanma ihalelerine ilişkin bilgi verildi. Açıklamaya göre 7 Ocak 2015 vadeli, 20 Mart 2013 valörlü, Sabit Kuponlu Devlet Tahvili ihalesine 644.3 milyon TL'si ROT'a satış olmak üzere toplam 2 milyar 284.3 milyon TL'lik teklif geldi. Hazine 483.2 milyon TL'si ROT'a satış olmak üzere toplam 1 milyar 683.7 milyon TL'lik net iç borçlanma gerçekleştirdi. Ortalama dönem faizinin yüzde 3.04, yıllık basit faizin yüzde 6.08, yıllık bileşik faizin yüzde 6.17 düzeyinde gerçekleştiği ihalede ortalama fiyat 101,946 TL, en düşük fiyat 101,898 TL düzeyinde belirlendi. 8 Mart 2023 vadeli, 20 Mart 2013 valörlü, Sabit Kuponlu Devlet Tahvili ihalesine 1 milyar 47.6 milyon TL'si ROT'a satış olmak üzere toplam 4 milyar 237.6 milyon TL'lik teklif geldi. Hazine 523.8 milyon TL'si ROT'a satış olmak üzere toplam 2 milyar 194.8 milyon TL'lik net iç borçlanma gerçekleştirdi. Ortalama dönem faizinin yüzde 3.55, yıllık basit faizin yüzde 7.11, yıllık bileşik faizin yüzde 7.23 düzeyinde gerçekleştiği ihalede ortalama fiyat 99,963 TL, en düşük fiyat 99,600 TL düzeyinde belirlendi. Böylece Hazine Müsteşarlığı bugün gerçekleştirdiği iki tahvilin ihalesinde toplam net 3 milyar 878.5 milyon TL'lik iç borçlanma gerçekleştirdi. Hazine Müsteşarlığı dün yaptığı iki tahvil ihalesinde toplam 4 milyar 207.3 milyon TL'lik net iç borçlanma gerçekleştirmişti. - Ankara 10 13 24 0
